\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\author{Ciro Fabian Bermudez Marquez}
\title{Matematicas}
\begin{document}

% Ecuacion en linea
% Ecuacion numerada centrada
% Ecuacion centrada sin numerar


\begin{equation}
	R = \frac{d}{kA}
\end{equation}

\begin{equation}
	\frac{T_{L} - T_{P}}{R} + \frac{T_{D}- T_{P}}{R} = \frac{T_{P}- T_{U}}{R} + \frac{T_{P}- T_{R}}{R}
	\label{eq:balance}
\end{equation}

En la ecuación (\ref{eq:balance})

\begin{equation}
	R_{x} = \frac{d}{k A_{x}} = \frac{\Delta x}{k (\Delta y L)} 
\end{equation}

\begin{equation}
	R_{y} = \frac{d}{k A_{y}} = \frac{\Delta y}{k (\Delta x L)} 
\end{equation}



\begin{equation}
	\frac{T_{L} - T_{P}}{\frac{\Delta x}{k (\Delta y L)} } + \frac{T_{D}- T_{P}}{\frac{\Delta y}{k (\Delta x L)} } = \frac{T_{P}- T_{U}}{\frac{\Delta y}{k (\Delta x L)} } + \frac{T_{P}- T_{R}}{\frac{\Delta x}{k (\Delta y L)} }
\end{equation}

\begin{equation}
	\text{Energy input} = \text{Energy output}
\end{equation}

\begin{equation}
	\dot{Q} = \frac{T_{\text{out}} - T_{\text{in}} }{R}
\end{equation}

\begin{equation}
	\dot{Q_{L}} + \dot{Q_{D}} = \dot{Q_{U}} + \dot{Q_{R}}
\end{equation}

Utilizando la siguiente sustitución:
\begin{equation}
	 \frac{\Delta y}{\Delta x}  = \Omega_{1} \qquad \qquad  \frac{\Delta x}{\Delta y}  = \Omega_{2}
\end{equation}

\begin{equation}
	k L \Omega_{1} \left(  T_{L} - T_{P} + T_{R} - T_{P} \right)
\end{equation}

\end{document}